[重開] [YouTube] 無謂再Dislike對家

[YouTube] 緊急戰線公告：喺演算法眼中， Dislike等同Like

［正視聽］好心做壞事 Dislike等於比Click-through rate

舊post 整合:

唔知係咪啲PR 特登開呢啲post, 之後好多連登仔上檔

又post link又叫你share畀人dislike同report, 基本上等於於免費幫人賺click through rate

基本上youtube個制度就係咁嘅，你多人睇就收多啲廣告費，理得你係like定dislike。所以佢平時就會根據幾種數據去分析邊啲片推薦畀人睇。

當中最緊要嗰兩個就係click through rate同埋watch time (retention rate)，所以基本上越多黃絲click入去條片dislike，係支持緊youtube宣傳條片畀更多人睇，當中就包括PR嘅受眾，即係政治冷感或者淺黃淺藍同埋外國人。嗰啲人睇咗就真係會信。

所以而家成日喺度share嗰啲藍絲消息叫你click入去dislike嗰啲一係就係PR，一係就係戇鳩仔。

之後如果你仲畫蛇添足report完，走去留埋個comment反駁嘅話，仲幫佢增加埋個engagement rate，又係免費廣告。

睇下面嗰個網可以見到youtube有啲咩parameter

雖然一路都冇人知道究竟youtube suggestion嘅algorithm唔係點樣計，但係佢哋官方係話係用AI計，咁基本上ai就係有啲咩parameter可以睇就計啲乜，所以理論上係一定有影響。

同埋如果你係好似我咁成日睇youtube嘅話，都會發現好多youtuber話click through好緊要，所以有好多click bait嘅video

youtube最終嘅目的係乜嘢，佢係要賺廣告費。

like同dislike係代表緊條片既意見，係以前AI未有咁普及嘅時候，一啲簡單嘅平台可以透過呢啲嘅準則佢判斷究竟條片值唔值得介紹畀人睇。

但係而家machine learning咁厲害，可以直接睇下究竟條片有幾多人睇，睇咗幾耐，有幾多人撳入去。因為撳咗入去就算你即刻pause都好，如果有廣告嘅話已經播咗一開始嗰個frame，廣告張圖已經係嗰度。

如果有一條片好多人撳入去，across唔同嘅年齡層唔同職業唔同地區，包括全職PR，身處各國大陸小粉紅，社會各階層藍絲廢老，仲有連登仔。不過有好多dislike，你個廣告有好多人睇。

另一條片有好多like，但係無乜人睇，需要淨係得一班打internet戰線嘅年青香港黃絲。放咗廣告就係得少少人睇。

如果你係youtube，你唔知之後個觀眾係咩身份嘅人，你覺得你會介紹邊一條畀人睇？

最簡單嘅證明就係你望下啲黃絲channel，對家有冇sai錢請PR不停dislike，喺啲comment度洗版？？每條片最多係有幾個真心嘅藍絲廢老或者小粉紅喺度同人嘈兩句

佢哋會喺連登放五毛帶風向請PR，即係佢哋有錢咁樣做，點解佢哋唔去dislike你啲youtube片？因為咁樣係有害無益

Push

其實Facebook都一樣啫
唔好share藍絲專頁或者喺藍絲專頁派嬲
做得多d人越睇到㗎
不如專心助長同路人好過啦
對付cctvb廣告商就唔同
鼓勵派嬲

真

推啊

Ok bye
zero attention